---
title: >-
    شمارهٔ ۴٩٣
---
# شمارهٔ ۴٩٣

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دوش دیدم ماه را مانند پیکی تیز رو</p></div>
<div class="m2"><p>زهره با بر بط خرامان از پس و قاصد ز پیش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گفتم این تعجیل بهر چیست گفتا فرصت است</p></div>
<div class="m2"><p>کین زمان بهرام و کیوانرا ز ما کندست نیش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سعد قاضی را ز بهر خطبه خواندن میبرم</p></div>
<div class="m2"><p>تا عطارد آورد خورشید را در عقد خویش</p></div></div>